求開解，俾人恰到上心口

人善被人欺
朋友成日話我係個好「冧」既人，唔識反抗
因為我怕我直接表達會offensive到人 唔知幾時出聲
結果忍住忍住 見到不公平既事都啞忍，好辛苦
分唔到邊d應該表達 邊d唔應該表達
有時同人有衝突個陣，我有時企唔住立場
遇到一啲好有主見既人、八婆做d唔合理既野
例如做proj佢講哂，唔俾人講咁
我有時覺得我講黎佢地都唔會改變 幾嬲都忍落肚 唔直接話佢
到我有一日我真係睇唔過眼，同佢地婉轉表達，佢哋又覺得我讚牛角尖，唔gur我，恰到上心口
永遠太善良，唔想offend人，但永遠俾人恰到上心口
我想企硬d，識反抗先唔會俾人恰
有冇過來人可以講俾我聽點做？

首先要打啱字先

你自己都知個問題係邊 改咪得

但唔知幾時應該發聲，有咩不公都自己啞忍，好辛苦

忍乜鳩 有咩唔岩唔對路要講啦
講咪講囉 驚乜？

下次唔同佢哋做project

當然下個sem唔理佢地

講完佢地又係咁既撚樣

你sem1？

Yes, year 1 sem 1

善良唔等於「冧」
呢個唔係藉口
你比人恰既原因只會係因為你唔夠勇敢

對，冇勇氣企硬自己
我覺得需要改變

你老母生你出嚟畀人恰，你唔諗下自己都諗下你老母啦

樓主唔好彩遇到d咁嘅grp mate
有話不妨直說，sem 1 其實比你試下同其他人做project，唔啱嘅grp mate下sem say bye bye
btw我唔太鐘意D人收收埋埋
伸脷sem 1

出到社會做野係要狗閪啲
依加練定差唔多

其實如果你講啲野係正常有道理 正常討論
又怕咩得罪人
如果對方唔中意 呢啲咁既人你都唔洗理佢啦
唔明有咩怕得罪唔得罪

我都覺，份人唔夠硬正，到時俾人恰到份工都冇就唔好啦

你岩 多謝巴打意見

垃撚圾

首先唔好怕得罪人
有時候做人係要留一線 但係更加多既人人善人欺
睇情況 有D人係要屌既就唔好怕咩屌完就反面 因為根本唔需要同佢友好

收到。多謝你地

我都覺得係，有d人冒犯我已經得罪我，冇理由仲啞忍扮冇事發生架，有時要直接d表達意見。我開左幾po，你地留言都俾到意見我 ，thank you你地丫 我朋友都話我太「冧」，太和平大使咁，咁樣出社會實俾人恰

我以前一樣本身被定為怕事型，自己可以調整心態但出來工作後才知道有d人真係要鬧，因為私心/利益關係，一定要走出來，為自己，團隊，組織，社區權益！ 為公義自己要堅強啲